楊潤雄：香港並非三權分立

正式收皮

佢又冇講錯 ，合左體好耐喇

楊岳橋 話：「好多人問『喂法治死咗未』。... 我無呢一個能力去為法治批一個死亡證。」

借個位

講到出口

正式宣佈

source？

自己認

不嬲官方講法係行政主導

你老母，乃共乃到......
我細個讀書，都係教我三權分立以至有check of balance, 而家咁講，忽撚咗.....

97前就三權，97後就行政主導

"但有Ｄ基本觀念, 譬如你講三權分立, 呢D 係一個事實嘅陳述, 係香港係無三權分立, 無論你睇返九七之前個制度, 以至於九七後根據基本法嘅制度, 都唔係一個三權分立嘅制度"

@34:17

好似話本來就無

算唔算曼德拉效應

英國原本都唔係三權分立啦

搞掂

仲有無人出嚟講香港有司法獨立

喂 brain

一向冇明文寫明係三權分立
一向都係行政主導

OMDB

通識教科書已改

澳洲手足搵到佢個仔出黎未

有無讀歷史
97前都係行政主導
82前港英更加係獨裁政權

最撚肉酸就係呢啲為左合理化件事就亂尻咁講樣懶係道理既尻野出黎

由開埠年代毒麵包案，就係司法獨立

仔呢

push

而家係一權：刁帝話事權

由政府狗官把口講出嚟 都有用既

其實細個社會健教科學真係咁教，教科書有，不過果時大家都係大英子民...

無三權分立仲學咩人講法治

佢嘅黑人憎程度真係僅次於林奠同鄧狗
美國幾時制裁埋呢條冚家產

等睇五毛話英國佬時代夠無
證明而家都係殖民地

真理部部長

小學常識以至中學通識都係教三權分立

上面已經大把

真

今次我就支持焗腸啦！
冇嘅嘢就唔好成日自欺欺人

其實英國自己都唔係三權分立總統制先係三權分立
西敏寺制度行政立法集於一身 但係司法獨立

哇屌黑撚到

冇三權分立點會有法治？

年輕人被洗腦太嚴重，成日以為97 前點點點，其實97前香港人係殖民地嘅非英國人，係鬼佬話事，香港人咩權都無，不過就係比大陸人有錢太多，又比較有言論自由，先覺得好巴閉，但其實只係有好d待遇嘅奴隸，港督係英國派黎嘅，土生土長嘅香港人永遠做唔到港督。
唔係中英聯合聲明，英國連言論自由都唔會俾香港，曾德成就係派傳單被拉再監。
而加好啦，逼到個國安法出黎，可以感受下回歸前嘅香港自由啦

香港真係不嬲官方話 行政主導
不過想借啲依扮自己有 三權分立，所以一直唔講出口姐。

本身基本法都無寫明三權分立，係之前啲人意淫姐。

佢冇講錯 ，

共產黨一直都無話係

只係泛民自己呃自己, 加呃埋市民

上通識嗰時好似係寫三權分立
今年25，第一屆dse

咁我小學常識堂讀左d乜鳩野

幾時有法治

應該講，香港沒有司法獨立

分唔分關你撚事咩垃圾會計教育局長

呃你香港好美好，等你唔好反抗

毒麵包案港督最後比成班英國佬迫到要將個麵包佬遞解出境

之前係「行政主導」
而家係「乜權都冇」

釣左隻五毛出黎

因為班人鍾意改而香港人又唔理

唔該晒你證明 原來而家都係殖民地
咩港人治港都係鳩嗡
都係做殖民地 我係唔想做中國嘅啊 吹咩

岩呀 所以班賤種大陸人先會想黎香港 因為香港咩都係最好
你依啲支那賤種狗早啲返支那 唔好沾香港光

香港比英國管 好多野都係世界最top
比支那管？樓價世界第一

btw 你都係死返去支那做賤種狗啦 香港太好 唔係幾岩你

小學中學學嗰啲野只不過係幫政府維穩，等成班港豬中產以為真係有險可守

宜家係人治同軍政府統治
法治只係人民遵守
特權階級係大撚晒

講事實only.
Btw, p 牌仔最無資格叫人5毛

屌佢重話做教育

澳門咁聽話咪一樣23條立法
直頭支那人可以做澳門公務員添
根本你聽唔聽話
支共都唔會比自由你

呢條五毛講過武肺係美國整出嚟

香港人自己申請放棄言論自由，而加申請成功，應該開心先係~~

農曆7月鬼拍後尾枕

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

咩叫三民主義？

Yes

小弟係加國公民，就黎睇下馬騮戲only.
你同反你最friend 個d 支那人講啦

教育局局長咁多口水

香港由1898年開始都冇試過三權分立 呢樣野唔關共狗事

毋忘831太子恐襲事件

幫手推推【網絡戰線】宣傳少眾黃色youtube channel第一彈＿諗嘢tHinKstudiohk

請支持本土黃色少眾youtube channel

ching心水清
佢仲好意思改個名叫三民, 三毛就有

佢冇講錯

小學雞唔識就去google 啦 ~

咁呢樣佢又真係講得啱喎
事實來

英國係議會至上 prime minister都係多數黨選出黎

各位要熟讀下自己地方歴史
即使以前講果套論述「行政主導」都勉強係三權分立
只係行政機關權力大少少
唔好比啲五毛狗帶一帶風向就話不嬲都冇

英國有冇法治？ 讀多啲書啦屌

我97小學社會科一早已經寫3權分立, 呢個仆街一定禍及妻兒

呢條友個弱點係好姿整
男人老狗姿整到一個點

改晒行大陸法啦
咁陽光

不如刪埋第三點自由權利財產保障啦

我知呀
一黨專政嘛

你地而加柒左，就話點都會係咁啦 blah blah blah...其實個個都知係咩一回事
落係自己揀，而加仆街就唔好喊

三權分立 已經唔存在啦

手足來，加速師

傻閪嚟 已block

A

你唔洗講有無三權分立，我想聽你講無司法獨立姐

你呢個叫司法獨立 同三權分立有些少唔同

香港本來就無公平審訊

屋村小學？ 真係慘，俾d 不學無術嘅廢教師教錯晒

代港共答：制裁上獨立

咁講姐係否認司法獨立啦

你又知唔係美國整出黎？ 點知架？

ministry of truth

應該話 港共回歸初期自己都唔敢否認三權分立 佢哋最多都係話行政主導嘅三權分立

加油呀5毛, 奶共靠你了

呢句就係你講嘅，人地無講過架

係呀 加國公民咁威威呀
香港內政關你鳩事咩 說三道四 屌你老母

係 而家唔撚驚否認

重點係：
97年前既港督=土王帝照顧香港人=照顧子民。因為山高王帝遠，會為左香港會反英國。

97年後既特首=由最高等級一直賣屎忽，賣到等俾深圳合併做大灣區。我屌你咩。

明明把握住大量資源，空域又賣俾廣州深圳，你進取少少香港唔撚洗搞成咁啦。

內地地方政府都識特先保障本地戶口啦，香港係先保障外地戶口，排除本地人個下蠢。

做狗還做狗，由一等做到三等咁撚蠢先係特首最柒既地方。

港督=白手起家。
特首=敗家仔。

你話聽個白手起家既有前途定聽敗家仔有前途？

不認不認還需認

改叫威權主義啦你

又bin omdb

其實即係同台灣既「一個中國，各自表述」一樣

呢啲共匪將來追到天腳底都唔可以放過

又係以前無而家無都合理嘅言論
幾時退返去後三國時代

其實不嬲都冇分立
只係以前會扮下嘢講到分權互相制衡
幾撚好，社會係好有公道

到家陣都心知肚明，咪唔扮囉
同忠誠勇毅呢啲口號一樣
宜家都唔扮

港共

但多年後嘅我都係成為左反抗嘅一份子 教育會否太失敗

上邊一大堆人係度話香港係行三權分立
我想講連個行政部門首長嘅產生方法都唔撚正當 點樣分立法

楊狗冇講錯喎 你試下反駁佢先？

駁唔到即刻spin
歷史上個個極權都係你縮一步佢就進一步
唔同猶太人乖乖地聽話就唔洗入集中營咩

西敏制個重心係議會至上主義
立法權相較於其他權較大

總統制權力分佈就偏向行政權

但西敏制喺演變嘅過程亦都有滲入三權分立思想

女皇陛下政府要向議會負責, 接受議會嘅質詢, 但係議會喺內閣冇提交畀議會嘅情況下亦都唔可以干預女王陛下政府內閣決策同討論

所以原則上都係三權分立, 重要嘅係權力嘅分佈唔同

但係樓上一大堆人以為香港曾經有三權分立喎

基本法

第二條
全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。

exact7ly 外國嘅三權分立總統制 總統係人民直選 自然有人民授權 即使行政權力大啲都無問題(但唔可以超越憲法)

我都廢事諗point駁呢條傻鳩

係阿你講得無錯

但係人地英國管治文明過你共產黨n倍

你淨係睇1967到1997做左幾多社會改革就知

我鐘意呀，就等緊香港本地人仆晒街人人食屎，我地d 加籍人響香港身價自然直線上升。
反正係你地自己申請嘅，我地30萬加籍手足等左好耐架啦。

DLLM
好撚多五毛留comments
成個連登都比五毛同pr 佔領晒

我屌你哋老母呀

基本法冇寫過三權分立
同埋點解你覺得向港共投訴番共狗會有用

廣義上有司法獨立行政獨立立法獨立就算冇寫明都可以叫三權分立
不過講明冇三權分立就一定冇司法獨立行政獨立立法獨立

送中真係歷史轉捩點
好多一路港共要呃鳩住你先嘅嘢都一次過拆穿哂
唔洗再做戲呃呃氹氹

呢個我唔反對窩，大陸係想抄英國式管治，不過香港人唔受要攬炒食屎，咁都無辦法。

一樣冇寫過冇
不過只要有寫司法獨立行政獨立立法獨立就可以當有

你調撚轉左啦 英國夠唔算三權分立啦 人地果啲叫議會至上 一樣有司法獨立

其實關鍵唔係 有冇三權分立
答案大家都知係冇
個關鍵在於佢而家連戲都唔撚做

而加你地就退返去1982年前啦，真係恭喜晒 ~

以前epa書有嫁。

三權分立重點係司法獨立

以前啲書就係呃鳩你有 搞到你而家都覺得香港有過三權分立

姐係三權分立

你慢慢自我安慰啦，唔阻你~

真，駁唔刀

有咩問題
等咗咁耐就係等呢啲

抄邊忽？

收皮啦你 上網就兇狠 出嚟隻抽你咪又係碌撚
打撚到你退返入老母個西到啊

你唔係係香港住？做咩用你地？深圳朋友？

杨领导喊话

Over my fucking dead bodies

香討藍屍朋友你地好

行政主導係啲發言人講，都唔係明文寫出嚟的

屌佢老尾大家有舊版通識書嘅要好好keep住 呢啲係證明俾下一代港共串改歷史嘅證據

英國有基本法咩

岩呀 就係要攬炒 你支持攬炒就得啦
有你支持攬炒先會成功

btw 你係加藉支那人 唔係香港人 唔好意思 狗改不了吃屎 你都係做支那人啦

三民主義即係民族、民權、民生, 由國父孫中山先生提出, 後來先總統蔣公中正閣下作補充

民族：最初解釋係推翻有滿洲人領導嘅清廷, 恢復中華, 後來重心改為五族共和, 強調多民族下嘅平等共和主義思想

民權：確立「主權在民」嘅政治制度, 人民必定要有直接行使之選舉、罷免、創制、複決四權（政權）以支配政府, 政府則有立法、司法、行政、考試、監察五權（治權）以管理國家

民生：以平均地權為主軸, 從而照顧人民的六大基本需求「食、衣、住、行、育、樂」, 作為政府施政嘅基本方針

抄17世紀嘅英國式殖民統治 無咩錯吖

我都等左好耐，真係唔該晒~

加速局局長

以前常識書真係咁教架

其實佢冇講錯,係班政棍話香港係三權分立

其實佢依個無三權分立論 完全係因為佢哋曲解基本法 僭建所謂嘅中央有監督權之類 所以吹水就話都係行政主導

主導同分立無矛盾窩

好野黎大家齊齊玩姐
唔洗唔該

有d國家係寫左出黎唔做，唔寫出黎既做晒

由2019年6月12日開始，已經冇法治，何來行政，立法，司法，何來三權。

三權分立並唔係咁簡單寫”香港係三權分立”
係透過將司法, 行政, 立法角色權限分割清楚
二實際上達致三權分立

唔好再咁戇鳩話以前冇明文寫明三權分立

終於講埋出口

唔係 中央人民政府都有分最高人民法院、全國人大同埋國務院啦，唔通中國又三權分立咩

都啱 應該用三權制衡比較清晰

小弟斯文人，雖然經常去做gym, 但打打殺殺唔啱我~

五毛共狗
你改「三民主義」呢個名
簡直侮辱咗呢個政治思想
「習包主義」適合你多啲

George Orwell好唔得閒

三權分立 行政主導
你再去讀多啲書先返冷叻

推

所以你咪比港共洗左腦 以為香港有三權分立囉 而家佢只不過係連扮都廢撚是

港版動物農莊：香港係有三權分立，不過行政會比立法同司法更加分立

講起呢樣
孫中山當年個五權分立從來無實現過

湯家驊：香港三權分立無名有實

我真係好撚憎你

不嬲最重要係check and balance
三權分立只係好基本框架

等你親口講出呢句

1987年4月16日
中共最高領導人鄧小平會見基本法起草委員時說：「香港的制度也不能完全西化，不能照搬西方一套。……現在如果完全照搬，比如搞三權分立，……並以此來判斷是否民主，恐怕不適宜。」鄧的談話也就成為了基本法起草的「指導思想」。

source :

前幾年D blogger 寫的, 唔知有幾準確......

屌你老母真定假
點解由細到大聽返嚟學返嚟嘅都係香港有三權分立嘅特色

無所謂啦，佢講乜都得，佢兩個仔女都無得留低澳洲，返嚟香港拉關係都做到高官，跟住就可以貪污，發過豬頭。

雖然在《基本法》的條文中沒有出現過「三權分立」這四個字，但處處可見三權分立的操作。《基本法》第四十八條、第四十九條、第五十條、第五十二條和第七十六條所述的行政長官和立法會職權，可看到權力相互制約。

條會計師契弟真係唔識架喎
香港係行普通法
普通法原則係尊行先例同埋尊重習慣傳統
強調不成文法/習俗
呢啲嘢唔使寫出嚟㗎
過去嗰150年呢係慢慢自己塑造出嚟㗎

只有97前讀書既人先會知道香港係英國試下三權分立既成功示範城市

你比港共洗撚左腦 行政機關首長產生方法不正當係唔會有分立嘅可能性

勁撚驚變到好似曼德拉效應
假話變真話

根本基本法本身就係要寫到唔清唔楚，咁人大就可以因政治需要隨時解釋，原本回歸廿幾年一直信奉的三權分立，一下子就行政主導了。

自由 民主係中國核心價值添
So

馬道立都講左香港係三權分立, 呢條撚樣邊個理佢

如果行政長官係民選同立法會係全部直選 係真係三權分立嘅

雖然基本法無寫到明「三權分立」依4個字，但有清晰講到三權分立既運作

當然到今日實際上運作三權分立已經俾港共破壞得七七八八，但至少基本法都有講到三權分立既運作，係97回歸初期運作過

依家俾港共破壞晒，唔代表以前無，樓上咁多人話香港一直無三權分立，係無知定5毛想幫港共洗底 ?

官喎

唔識唔好鳩噏

行政長官點選出黎架咁

如果佢話香港三權分立我反而覺得佢指鹿為馬

小弟香港出世，不過你話係咩就咩啦，除非你係高質女，否則我真係唔在乎。
你有你吠，我有我食好野~

S

Geoffrey Ma咁講其實係因為基本法分咗幾個section去講行政、立法同司法機關啫⋯⋯
好老實講啲法律學者通常都好浪漫主義，成日interpret呢樣果樣，諗好多野，根本成套基本法最重要嘅一句係Art.158，諗到art158已經陽萎唔想再討論落去。
我覺得我已經講到好白

你可以自己check吓條文

而且有冇分立又點，唔會令其他不法行為變到冇問題

但唔肯面對現實就同藍絲一樣

佢話無就無咩
弱智

誠實豆沙包

小弟代個隻小學雞多謝ching

82年前立法局 d議員全部都係總督任免
淨係非官守議員多過官守議員
議會淨得諮詢權力 無法案通過+否決權
咁都叫三權分立
咁chi na都勉強係三權分立啦
全國人大仲有權罷免小學雞添
仲有「獨立」嘅司法機關-人民法院添

BTW 港英下嘅香港有司法獨立係真嘅 話曬都有法治
宜家就

利申：高中讀history 以上全部係form高中歷史書
錯左嘅話就sorry

樓上話香港97前唔係三權分立嘅
真係幫共狗篡改歷史

一黨專政 三權合一

屋村學校教錯野有咩奇。。

「Rule of Law」同「fa zhi」嘅分別

咁唔使有立法會啦

初選過後鄒家成做過啲乜？

【香港並無「一個兩制」，九七前及九七後都係無。】

你講得岩，係臨回歸Chris patten先快速推好多ordinance加速民主進程
Btw 唔係讀史，讀legal system讀番嚟

你知我知大家都知

以前講就得而家講就唔得

無錯係你地，小弟係加拿大人，無諗住長住香港。

唔係 睇下立法局就知咩料97前叫司法獨立
唔明就再search 行政吸納政治

英國佬幾時收返香港？

Rule of law vs Rule by law

肥彭個新九組、集體談判權同廢除公安條例真係行得前，不過比共黨一個臨立會技術性擊倒左

立法會冇提案權都可以叫三權分立
單係提私人草案諸多限制已經可以話香港唔係三權分立

Lawmakers cannot make law

小弟撐台灣國民黨窩。。

話就話實行咗兩年
1947年國民大會暨立法院直接選舉
1947年監察院地方代表互選
1948年喺國民大會進行嘅第一次中華民國總統選舉

國民大會同埋五院開始正式運作嘅時候, 中華民國政府就因為內戰失利而遷臺

所以五權分立民主共和制係冇呢個機會實施

楊主席快啲上位啦屌你老母

未完全成形
但港英個底係向住呢方面發展

理想如果呢廿年仲係港英管
三權分立個架構發展應該仲明確咗~

咁有冇得追溯返過去咁多年嘅公民教育 通識教育堂答錯嘅同學畀返分佢

好啦

大家可以棄掉幻想

推翻呢個政權

韓國魚

香港教育制度正頭脫離現實
應該實行三權分立同香港係咪真係行三權分立都未分得清
而家等你地唔好再發夢

南京並無大屠殺
釣魚台並非中國所有

英國玩左議會咁多年 想試下係香港玩三權分立

呢啲真係好理論，單單係立法會唔係全民直選同埋分組點票嘅evil已經搞到行政同立法間做唔到check and balances，rules我寫哂比你，但其實細心睇根本做唔到

即係香港未夠三權分立 有改善嘅空間囉
司法獨立又唔取消佢？ 有司法獨立 即係香港依然係行緊三權分立囉！ 係行政強姦嘅立法姐

楊局長好大嘅官威，話冇就冇

通識書真係有咁寫
好多人一廂情願信港共體制

香港從來就唔係三權分立
通識，西史都有教香港叫“行政主導的三權分立”
行政主導得就唔撚係三權分立
香港人覺得香港政府行緊三權分立從來都只係自己嘅幻想

司法獨立唔同三權獨立架清
同埋你點解又會覺得香港有司法獨立呢 人大釋法is a joke to you?

最怕佢唔講

真相
香港一直實實在在行緊三權分立 如果唔係就取消咗司法獨立佢啦
佢哋宜家只係透過曲解基本法 僭建咗咩中央有監督權之類嘅歪理 跟住就話基本法係指行政主導
共產黨 幾十年嚟 淨係識奪權 唔識政治

後尾嗰句獨裁者希特拉都死得好慘

所以？？？
企啱立場就可以鳩噏？？
論點論據論證助證結論去撚曬邊度？？
我夠可以話你老母做雞
鳩噏冇成本就可以咁做？？
用下你隻閪手search下
用下你隻眼睇下
再用下你個腦諗下
先再出嚟柒好唔好？？

你咁講中國都有三權分立

行政部門首長產生方式不正當+ 立法會議員冇得立法
跟住你話香港一直行緊三權分立架香港制度本身行之有效架

三拳合作
三套拳mix埋一齊打

好耐之前嘅小學常識書背過

exact7ly 英國定中國都只不過係殖民
只係一個叫her majesty's government
一個叫中央人民政府
本質上冇分別

就算淨係講司法權
英國就有樞密院釋法
中國就有人大釋法
根本就冇完全司法獨立過

文字版

［回帶］終審法官李國能、馬道立、陳兆愷 都講過香港係三權分立

咁依啲係僭建出嚟嘅 係共產黨特登留低嘅法律罅 之前一直係極少干預香港司法獨立
你咁講 宜家僭建咗國安法未又係干預司法獨立
我就講緊一直香港都係行三權分立 宜家俾人強姦哂

行政部門首長產生方式不正當+ 立法會議員冇得立法
跟住你話香港一直行緊三權分立架香港制度本身行之有效架
普選我當基本法有寫啦 立法權冇得兜啦

你係邊閪個死撚開啦
改名叫「三民主義」我想嘔

自己想像就當係。
97 前，馬路個坑渠蓋要換都規定要去英國訂制，3萬港紙一個，你又知唔知呀？

想俾人制裁咪直接講囉 咁婉轉做咩姐

你咩年紀？
我地未有通識既一代
由小學常識到高中中史都係三權分立
乜撚野係行政主導既三權分位

香港行帝制

只能夠講你讀錯書

楊狗真係冇講錯喎
香港人唔撚係以為97前香港政府係行緊三權分立呀
97後就更加唔洗講啦

打錯 係from*

三權分立唔係指立法會有邊種權力
而係三權各自獨立 互不干擾

小弟見你咁熱心解釋小弟id嘅由來，小弟係個有教養嘅人，點都會講聲多謝嘅，不過就唔洗咁上心就好。

三權分立Check and balance 咁香港嘅行政同立法機關咪就係唔撚balance 囉

仲讀緊書嘅年紀 :o

你見立法局/會構成就知
80年代前立法局仲有一半係港督直接委任
功能組別有咩問題就唔使講啦

另外行政會議嘅存在本身就係bypass咗legislative branch

ching, 唔好唔記得, 喺戰後至80年代政制改革之前, 香港都係有民主選舉, 嗰個就係市政局選舉
市政局係香港歷史最悠久、一個有實權嘅民意機關, 所以唔該唔好成日畀啲五毛帶風向以為港英時代就冇民主選舉

市政局同區域市政局最後係畀港共殺撚咗

而且當時你只要識雞腸, 係英文報紙上面求其撩隻字, 甚至寫信去英倫, 就已經可以影響香港政府決策, 呢個就係當時香港非制度內嘅諮詢式民主

你邏輯幾天才
明明立法會議員無立法權 即係需要改善
但係你就歪曲成即係無三權分立
但係明明議員有審理權 立法會依然係可以制衡行政
依啲基本邏輯都唔明 同我講因為立法會有缺憾 所以就唔係三權分立？

即係一個漢堡包唔落沙律醬 落咗千島醬 佢就唔係漢堡包啦 goodest logic?

三權分立既前題係要有民主，否則都係行政主導

完全無視晒成個70年代嘅歷史

不演了

係啲女係澳洲讀書比人踢走未

三權分立 行政主導
例子喺樓上講立法會提案只係可以由政府提出 (行政主導)
但立法會係可以否決 (權力分立 不受行政干預)

我個post 講嘅係事實窩。。

好撚好笑上面咁多人趕住幫支那流白
合理化中央集權

正常一個classic嘅漢堡飽起碼都要兩層包皮有塊肉有塊菜 香港嘅漢堡包冇撚左塊肉 啲菜爛嘅 個包燶左 你就一句有缺憾搞掂左

無講錯？老共最鐘意人地習慣、抗敏
到時全面大陸制，又有人話係咁架啦

唔想搞三權分立 就唔會97前有個臨立會啦
三權分立唔係聖旨 唔係一宣布就係
係不斷要加上好多制度 由無立法會 去到臨立會 再回歸後啲立法會 明明係一個確立三權分立嘅進程
係你班共匪 講兩講就修改到歷史啦？
司法獨立更加唔使講
一直都係因為民主派太軟弱 導致三權中留咗好多尾巴俾共匪乘虛而入

但係市政局權力唔係大
寫信影響政策就更加唔洗講
呢兩樣嘢根本上都係靠個政府自己肯唔肯聽市民意見
唔係一個真正意義上嘅check and balance (冇任何制度,憲法去確保政府一定要聽)
就算港英時代都要去到最尾嗰廿年先至有民主選舉喇
(當然5毛用呢樣嘢嚟argue香港無需要民主選舉係魚蛋論)
但係97前都冇三權分立係事實

睇返97前後嘅地圖
你會發現其實海陸空都割左好多俾深圳
香港係會隨住主權移交縮細 on99

關民主派咩事

其實佢冇錯喎，確實97前後香港都冇真正三權分立
只係97前政府做嘢靚仔好多，而97後喺胡仙嗰陣已經show咗俾你睇係冇㗎啦
丞相非在夢中，君乃在夢中耳

屌 你無邏輯就收皮啦 一句都駁唔到
得啦 我果個叫千島醬漢堡包 你收皮啦

認啦？大聲D啦！

死去香討啦屌你老母 影撚衰晒加拿大 中國咁好你放棄加籍去做中國人啦

屋村小學教嘅？ 小弟以前讀書都係話行政主導嘅三權分立窩。
其實同中國特色嘅社會主義感覺差唔多。

你知唔知自己講緊乜

97前 英政府係行緊三權分立

97後 已經大幅削弱立法會權力
特別係郭榮鏗預算案單嘢後
支狗更加用力鋪排殺”立法會”權力

你不要再講返清朝

講到出口，唔單純法治已死，議會都直接收皮

1）提出私人草案有限制唔代表係冇三權分立, 因為理論上都做到lawmakers make the law嘅效果

2）其實三權分立嘅效果係權力製衡, 立法會把握政府嘅財政權, 又有權力及特權條例, 理論上係有能力製衡行政權, 你所講嘅係實際操作問題

3）其實三權分立喺呢個世界唔同嘅共和政體上面有唔同嘅存在模式, 唔同模式對於三種權力大小有唔同嘅揣摩：

西敏制強調嘅係議會至上, 係屬於三權分立中立法權較大而行政權較細嘅model

總統制權力分佈集中返喺行政機關, 係屬於三權分立中行政權較大立法權較細嘅model

再睇返香港：雖然香港奉行行政主導模式, 但係政府、立法會同埋法院理論上係互不隸屬, 並且各自有佢哋嘅「尚方寶劍」
（權力及特權條例、財政權）、（司法覆核）

所以香港雖然冇明文規定係三權分立
但按照普通法原則尊行先例及尊重傳統習慣
香港係有三權分立

根據《香港基本法》第74條，立法會私人條例草案的限制是：

香港特別行政區立法會議員根據本法規定並依照法定程序提出法律草案，凡不涉及公共開支或政治體制或政府運作者，可由立法會議員個別或聯名提出。凡涉及政府政策者，在提出前必須得到行政長官的書面同意。因此行政長官事實上對所有議員提出的法案有絕對否決權，所有法律最後均須由政府執行。
香港根本制度上已經係行政主導 冇權力分立呢樣野

梗係無三權分立啦, 依家同支那4 秒合體丫麻

想搞同已經有係兩回事
到97前最後都仲係爭唔少先有真正嘅三權分立
可以話最後一屆選立法局 係香港最接近三權分立嘅一次 （但都仲係欠缺不少三權分立元素 當中最重要嘅當然係民選嘅head of government)
不過老共 一句唔搞直通車加臨時立法會就翹起咗
然後基本法 起草嘅時候 條文本來就已經 包括人大釋法 = 已經冇咗司法獨立

咁唔係因為三權分立 搞臨立會係做咩？
有冇智將答到我？
開間時新漢堡包店 唔係想賣漢堡 想賣西餅？

明明講緊港英時期有無三權分立
咁都俾你spin左去港英時期有無民主選舉
講民主化都ok 據我所知
市政局淨係一個政府諮詢機構=權力唔大
1973年 市政局議席 一半係民選 一半係非官守議員
姐係話 議會得一半係民選
咁叫有民主選舉嘅話
咁chi na都好民主wor
chi na居民+村民委員會同地方人大都係民選出黎
再退一步 將來港共直接取消立法會選舉
淨留區選 仲要無權 淨係政府諮詢對象 同你講香港好能民主
你o唔ok？

當然你講嘅諮詢式民主
超越我嘅知識範圍
我無能力回應
無法同你係呢方面理性討論

殺頭

行政主導 ≠ 三權無分立
唔好比共狗混洧視聽
乘機潛入三權互有隸屬概念

好撚多5毛
有缺憾嘅三權分立就唔係三權分立？
全世界都係一講三權分立 就1秒內完成？ 無進程 無不斷完善制度？ 痴撚線

Good post

承認香港體制嘅不堪係咪好難?

咁點解美國講到明冇made in HK要咁傷心？
人地認你係中國人應該笑住多謝侵

，

我係大英子民果陣個常識科教基本法係保持三權分立喎

唔通係曼德拉效應

譬如你哋成日話政府搬龍門
呢啲係一個事實嘅陳述
喺香港根本冇龍門
無論你睇返九七之前個制度
以至於九七後根據基本法嘅制度
你哋班柒頭根本連場都冇份落

唔balance未要改進囉
好似起樓咁 斜咗0.5度 未由地基改善開始扶正大廈
你哋班撚樣就話 斜咗呀？唔撚係樓嚟啦 垃圾廢物嚟 拆撚咗佢囉去堆填區

智將

我個藍絲上司都係咁講。但宜家嘅大白象工程，個個都幾百億，又超支，大陸公司咪仲食得多

我無傷心，係香港人傷心嗟，我開心都黎唔切啦，因為香港又食一次屎，離香港全面仆街又近一步，我等左好耐呀。
刷定牙啦，大把屎有你地食呀。

oic,制度上有三權分立，但被港共操作之下，立法同司法機關比行政機關壓制住，實際上已經無三權分立了

香港體制如按基本法實施
係唔完美 但唔會有國安法或以政治DQ議員

真正不堪係因為共狗唔尊重法治
違反晒基本法內嘅香港體制條文

唔好將共產黨違法問題
歪曲到係政制歷史事實

80年代中香港開始有啲公民教育活動, 即係 蚌的啟示 咁上下時期
係學校裏面會加 D 額外嘅堂, 由班主任教
講下公民社會, 香港發展歷史之類, 都有提 立法, 司法, 行政三權分立

官方正式死亡證
宣佈香港97年已經死咗

sorry
基本法由中國演繹

不嬲教開三權分立

教左好多年都係”行政主導 三權分立”
真係要買番啲舊嘅教科書留底
費事好似樓上9up合理化共狗違法

即係兩個都係敗家仔囉
以前香港無咁有錢，最後英國都係洗到幾百億響山卡啦地方起個新機場，而加香港有錢左，大陸咪抄橋要起個人工島掠水囉。

Push

冇三權分立 咁大波華係乳交用？

一黨專政啊嘛，我知左好耐啦

你講嘅嘢冇意義
只係重複咗共產黨可以任意違反基本法

一早已經唔係啦唔係邊有人會笑鳩OMDB

一國一制

喺我角度
中國冇違反過基本法
因為基本法就係由佢隨意演繹
香港核心問題係失去自決權嘅問題

搞遊行、集會之前要申請「不反對通知書」先可以搞「合法」遊行/集會，有自由咩？

正如一國兩制都係無，明明係一國一制

97前同97後都係一黨專政，無變過

但而家話都係錯
要行三權合作

司法立法冇制衡亦唔係獨立作用

唔係刪埋啦咩
依家係冇喎

我明白同理解你所講嘅嘢

唔好意思突然間講咗去市政局嗰邊

你講得啱, 喺英治時代一般人士真係有得參與政治嘅渠道其實唔多

我所講嘅唔係要讚嘆以前都有民主
只係嘗試想澄清以前英治時代冇共匪宣傳機器講得咁獨裁

作為一個殖民地, 香港要進行咩政治改革都要顧及本國英國嘅核心利益, 更加唔好講香港仲有中共呢個顧忌喺度

其實呢一句「英治時代都沒有三權分立」呢句其實唔正確, 應該將英治時代的香港拆開唔同時段去分：
由八十年代開始代議政制改革開始, 先係真正意義上三權分立嘅開端, 因為立法代議機關開始有民意嘅授權, 並且獲得擴充權力去製衡行政權

即使80年代以前, 市政局區議會鄉議局都只係諮詢機構（雖然是市政局都係較有實權）而立法會好多時都係總督委任嘅官守及非官守議員, 但係佢哋係施行政策之前好多時都會舉辦好多公聽會, 落去諮詢機構甚至去落區去聽市民嘅意見, 從而保證自己行使嘅政策有民意基礎, 雖然好講求政府嘅自律, 但係呢種非制度內嘅諮詢式民主, 亦係開啟咗香港人參與政治嘅濫觴

冇錯英治時代唔係一個擁有民主嘅時代, 但係佢係一個確立民主同埋權力制衡並且開始起跑嘅年代, 呢樣嘢係唔可以開倒車、倒行逆施, 80年代開始嘅代議民主政制同埋三權分立已經成為香港既有嘅傳統同習慣, 當宣傳機器批評以前話：「以前無,所以而家都唔會有」 呢點明顯係錯㗎, 呢樣嘢應該係不停往前進步, 而唔係通過抹黑過去而維護自身合法性

所以香港係有三權分立, 呢樣嘢係不容得抵毀及傷害

唔順氣咪就去英國大使館抗議話點解英治時期要立d 咁嘅例，等大陸照抄用左囉。

其實佢咁講係鬼拍後尾枕
香港無三權分立= 香港係殖民地

扮都廢事

名校同大學法律系都係咁教

一向都係三權合作, 係香港人自作多情
抵撚死

exactly, 港共就係利用普通法有好多不成文規例嘅漏洞, 去夾硬改變現實佢符合自己嘅利益

97前係殖民地
97後都係殖民地

咁立法會作用？

冇記錯樣啊，背景有
係搵唔到住址

同埋基本法第四章條文都有講點樣三權互相制衡

其實有啲係reserved power
有啲權力寫咗落去畀掌權者用
但係實際上唔代表你可以用
即係好似英國嘅皇家特權一樣
英女皇唔可以亂用皇家特權, 否則佢就會被革命

同樣道理, 有啲嘢冇寫落去
就唔代表佢唔存在

呢個就係普通法佢有趣嘅地方亦係最容易畀有心人鑽漏洞嘅地方

明明一國一制，但又整條邊境，又限制大陸人搬去香港住，侵犯大陸人嘅遷徙自由，真係豈有此理！！

以前係殖民地，而家都係殖民地

以前小學常識書教三權分立，記者係第四權

大陸口話想抄但事實唔係喎

唔好再討論基本法
唔該整番個新政府

借位一用

Solomon Yue同袁弓夷發起聯署..如果今日內2個都夠10萬..我紫青爸表演切JJ, 做個真正無撚用既男人老婆奴

有無人po番以前啲教科書出嚟

大陸自己都有戶籍制度，侵犯遷徙自由

首先教科書係有咁教係事實
第二樣係三權係唔會合作，英治時一向既共識，有d似公務員唔同部門獨立架構，唔係話一定唔會同唔俾合作，但係大方向共識係自己做自己唔駛俾面出面

1995年，根據《香港人權法案條例》，《公安條例》部份條文被裁定與《公民權利和政治權利國際公約》牴觸而被予以廢除，包括將30人以上遊行及50人以上集會的發牌制度更改為通知制度，組織者必須於活動前7日通知警務處

最終全國人大常委會因應法律小組的建議，議決1995年版本的條例違反《基本法》而不能過渡。 因此，香港臨時立法會於1997年將一些被廢除的條文重新制訂，包括將遊行集會通知制度更改為「不反對通知書」制度，並於6月14日三讀通過

鳩噏冇成本
五毛正下流

屌你老母你鳩噏撚夠未？？
欲蓋彌彰顯陰謀
仲駁我話你係講事實？？
收皮啦

你讀書應該幾差下

再嘈大波華直接判刑，法官都唔洗

大家幫佢煲大佢

聯署「請支持香港立即起動2020立法會真選舉」

聯署「支持美國政府禁微信&抖音」

（記得要去確認Email）

有冇5毛智將答到？
唔係因為三權分立 97前點解會有臨立會？？

加速師

attention seeker, 其實你收皮冇人當你啞㗎

#353

可以名正言順爭取三權分立

幾多權都無用啦，全部都比黨控制

馬鹿未分既民族 話識三權分立 先驚

習近平講法係香港行錯咗
即原本係三權分立咗一段時間
要行返三權合作

壽終正寢

幾好呀，講清講楚咪好囉，一国两制是騙局

倒自己米

由三黨分立到三黨合作
再之後應該就到黨大定係法大
全面融合中國司法方式

召喚五毛智將 答下我啦

所以先話香港係植民地一直冇變，宗主國由英國變中國
一直都係二等人
英國佬唔係因為聯合聲明，我就唔信英國會喺香港推民主化喇

利申：純粹想笑鳩啲歸英論並不代表我支持中治香港

舊一班民主派軟弱無力 十一哥就係活生生嘅例子啦

關英國佬事姐

其實好難講
其實香港自啱啱重光之後就已經有好多嘅民主改革方案, 例如「楊慕琦計劃」, 仲有葛量洪同埋戴麟趾、麥理浩各自嘅小型政改, 其實香港一直做緊民主化

但根據最新嘅解密文件, 係當年中共警告並威脅英國, 任何喺香港大型嘅政治改革活動都將會視為對中共嘅敵對行為, 英國當年為咗避免刺激中共反而係減緩咗民主化速度

其實英國喺大英帝國解體嘅時候就已經定立咗光榮撤退或者光榮解殖嘅政策, 就係喺前殖民地時代培養西敏制式官僚及政治領導人物, 令到呢啲殖民地係獨立嘅時候能夠和平過渡並有一個完善嘅民主官僚體制, 即使係海外屬地, 亦都開始強化屬地自治原則
e.g.新加坡、直布羅陀喺個好例子

係直到一九八九年六四事件發生之後, 因為香港人對主權移交嘅前途惶恐不安, 所以九十年代彭定康上台之後, 加速成個民主化過程, 嗰陣時仲要畀中共話佢係「千古罪人」佢啲政策係「三違反」, 結果中共要開個臨立會, 自己閉門造車

所以你話, 邊個係對香港好？

#404

講咩都冇用
香港係唯一一個殖民地冇得獨立

咁我以前讀個啲係咩嚟

97前大陸既鋼鐵有冇英國咁好啊？
97後既大陸鋼材有冇追到外國既水平丫？我俾多廿年時間你2017既水平又追唔追到丫？
連引擎都做唔到既鋼水就唔好係到吹奏啦。
人造橋大陸造橋，斷鋼筋夠膽死話係放多左水馬既水平就唔好出黎柒啦。

97年既大陸根本無咩錢，但吹奏到亞洲金融風暴係大陸課金救香港。
香港自己發電，大陸又吹奏係大陸供電。

除左講大話同搬龍門。大陸無咩係世界級水準

你要比較港英同港共
咁當然港英好過港共
話曬港英時期都會聽民意 有法治（司法獨立） 有自由民權
所以你話港英時期無共產黨嘅宣傳機器講的咁衰呢樣我係認同嘅

但係95年（唔記得94定95）先有立法局全面直選
你話95年到97年有三權分立我都尚可認同
你話82前有三權分立
咁我真係認同唔到
你要攞更多理據or證據出來證明先說服到我

所以佢個仔去左做澳洲人，尼古拉斯 楊

GOOD

三權合作 係咪即係官鄉黑合作

歷史教我哋 反抗先有用

67暴動後香港人先有福利

焗長洗唔洗河蟹埋呢段歷史

英國佬不嬲都仆街黎，但歷任港督在位時都對得住香港人，而特首？除左某唔含既曾生外，其他可以講得上係每況越下。

當年97點解會回歸？香港商人同民主派人士應記一功。英國當然有份。

肥彭當年叫盡左力，但係無力回天。佢對香港人依然愧疚，今時今日都幫手係為左補佢心中既遺憾。

其實不嬲都唔係三權分立 佢呢點冇講錯
但係香港係用司法獨立呢一點去制衡其他部門
只不過而家死撚左先會比你地發現原來香港不嬲都唔係既姐

我唔覺得英國佬係仆街
除非香港冇得獨立呢part之外
英治百幾年係屌打同時期中國大城市生活水平

你班垃圾法官識閪法律
皇帝話行政主導就行政主導
無三權分立
無司法獨立
法律係維護政權既工具
皇帝要你死就死
大家一齊幫皇帝宣揚國策啦
推撚到全世界都知Hong Kong is now China

當奴唔理佢當時政策係唔係短視同無為而治。我之前係其他post讚佢算係有港英風骨既特首，比人屌到反艇

柒婆其實都係，但時不與佢。下個特首應該唔會再敢搵舊制公務員，可能是鳩但搵個大陸人比張身分證佢算數

依修友一定唔可以比佢走到

一直都係咁，基本法係中國憲法一部分，係人大常委會授權，簡單講香港係中國模式下一個相對自由少少既地區，唔會好似美國果種3權分立

PR風向 英美點點點

廢老被洗腦太嚴重，成日以為97 後點點點，其實97後香港人係殖民地嘅非中國人，係土共話事，香港人咩權都無，不過就係比大陸人有良知太多，又比較有言論自由，先覺得好巴閉，但其實只係有好d待遇嘅奴隸，特首係中國派黎嘅，土生土長嘅香港人永遠做唔到特首。
唔係中英聯合聲明，中國連言論自由都唔會俾香港，黎智英就係辦報紙被拉再監。
而加好啦，逼到個國安法出黎，可以感受下回歸前嘅香港自由啦

文筆都合格既, 係個中字成日打錯做咗個英字, 幫你改返啱

一個post頭一版就有十隻疑似PR幫手spin去英國點點

一九九五年十月二十六日立法局會議過程正式紀錄有提過三權分立

人咁教你又咁信

呢條五毛 block 咗好耐

人咁教你咁信咁同洗腦有咩分別

如果香港唔係一直行緊三權分立 咁點解要改教科書？
因為要抹殺一野件 就係要令佢消失

佢係話97前97後都無
講到從來無喺香港實行過咁
點會無講錯

我細個讀書時無咁講

上面成堆5毛

踩盡油門 楊局長為大家加一加速
坐穩

扮都廢撚事

姐係話咁多年教科書都教錯既野比學生

中小學生學野係係教科書到學架啦

老實

所以習近平咪話都係錯囉
要三權合作

人地首席法官話有喎

合咩作 直接聽黨指揮

係呀
習近平香港行錯咗
習近平話佢哋錯囉
你話習近平同佢哋邊個話事啦

Pin this
上面太多5毛9up

習近平定終院首席法官有基本法最終解釋權？

香港從來都唔係三權分立
以前都係行政主導 司法獨立
依家司法獨立都冇埋

唔好習慣荒謬

從來軍政府只有軍權(警權)，邊度會有軍政府係三權分立有互相制衡咁先進

原來有心混淆視聽
支那無違反基本法 你石頭爆出黎

你漏左大波樺

不嬲都話行政主導
有一方主導又何來三權分立??
有咩好驚訝

唔好混淆視聽
合理化支狗以政治凌駕法治

親口認極權

有TWITTER未?

其實痕冇存在過 冇講錯啊

公检法一家亲

馬道立：我無補充

大劣師公會：我無野補充

奶共狗在721開始
企圖篡改歷史！

因為講咗有，所以你哋先知道有唔啱嘅嘢要岀聲
你見到嗰個地方嘅人唔會就知

大陸仔自high 笑死人, 等睇你出醜

牛逼

楊生您話係就係，咪L on9......

下一輪制裁名單

Re-write the history again

要攪清楚，並非三權分立可以有兩個意思，可以係從來都唔係三權分立，可以係理應三權分立但冇撚做到。

三權合作

人人都要學識自己思考，唔係書話咩就咩

官、商、警、鄉、黑
五權合作

其實中聯辦唔係一早講左啦咩?
係班法律撚又好似唔關佢地事咁之嘛...

啱呀

不過麻煩大家照屌

難得夠膽講事實，要支持

唔理？講到好似間出版社係屬於香港人咁

CJ 當年咁講:

行政主導 三權分立

我聽嘅講法係咁

誠實d咪好

佢有兵權 屌晒全香港人老母都得

香港係應該要有三權分立
基本法亦都話要有
但實際上從來都冇
行政權永遠大過立法
依家大過埋司法 行政主導兼冇三權分立
呢個係事實

香港皮已收

算把啦扮鎮定

咪又喺好嬲好嬲

唔敢覆

冇合理化 事實上從來都冇
只不過教育上係應該講基本法下香港係有三權分立

唔錯 個個做到出面先有戲睇

Over my dead body 仲有冇險可守呀？

咁撚多個奶共狗官，我真係覺得呢件最撚仆街，最撚無恥

其實究竟邊個先唔係擁護基本法？
邊個先係破壞香港法治？
邊個先係公職人員行為失當？

完美詮釋

100分貼堂

獨立的司法權係咩？

而家先講咩，2014年本白皮豬都係咁講啦，而家先走出嚟wow?

下次講香港是一國一制的

香港並無私有產權

睇下十一哥點兜

加速加速！！

好驚高官祖上墳頭同外國親戚比人騷擾

小學中學你叫人再fact check教科書既野會唔會太harsh

呢句嘢我諗而家連楊戇Q都唔敢講

present perfect tense 嚟
唔係 simple present tense

好似真係冇講過淨係講過話
名義上三權分立實質上係行政主導

其實真係唔係
港督以前做埋立法局主席添

你件畜牲係度亂吠

我唔知其他人點，但我細細個會challenge書上面嘅講法，思考係咪真係咁

會計佬

一帝一制

冇國的

加速gogogo

Pish

講事實啲人唔撚接受
仲覺得未發生反送中之前香港好撚好 有法治有自由有三權分立
一係就拎啲大法官講話有三權分立出嚟講
法官實係覺得個制度有效架
OMDB都係律師啦 你又笑佢？
自己睇下基本法 冇講三權分立 個行政權明顯大過立法權好多 而行政都可以凌駕司法 只係睇要唔要用個權
而家由行政委任嘅律政司司長可以取消私人訴訟 凌駕你法官呀
仲話得缺陷 依呢個logic 咁香港都有民主啦 有得選區議員 立法會 有缺陷啫

佢當李國能係所謂嘅首席法官？

Send俾澳洲政府睇，叫在港澳洲人睇路啦。一係澳洲主動出擊，迫咗佢兩隻在澳畜生仔先。

其實97前行政主導應該仲勁過97後
當然唔計肥彭最後個幾年

嘩！ 你發雞盲唔係假窩！
條法例係咪英治時期訂立架？
大陸係咪抄左黎用呀？
你真係on 9 無極限， 小學嘅閱讀理解係咪都fail 呀？

1984真理部

香港係咪三權分立幾時輪到一個小小既教育局局長話事？

做個坑渠蓋要3萬，你都覺得無所謂，物有所值唔係利益輸送嘅，咁同你好難講落去窩，你同d 美國廢老奉侵必撐有咩分別？

唔好意思借位

袁爸爸開到聲請連登仔幫手

係60分鐘內完結，仲差6000人，簽名師你CLS未？

馬道立都講左係三權分立，無寫唔代表無行
基本法無寫你扑得埋你係咪唔扑得？

初夜權

係啦係啦， 你地而加柒左，捉晒蟲食晒屎，我呢的旁觀嘅恥笑下都唔得~~

大陸？ 無去過幾次。
小弟係加籍港人，有30萬手足等睇你地扑街好耐架啦。
區議會投票我都有投本土派架，就係怕你地唔死，忍左好耐見而加香港食屎已不可逆轉先笑出聲囉。

依家就係通緊基本法應該規定三權分立但冇一直冇實行
你邊隻眼見到香港有行三權分立
所以我都唔贊成佢咁改

咦？ 原來林鄭係大陸派黎嘅官，我真係唔知窩！曾蔭權，梁陣英又係大陸派黎嘅？ 平行時空？？？

加籍大陸狗,出多Dpost比人笑啦

聯合國人權公約第13條寫明，人民係有遷徙自由嘅。所以戶籍制度，每日150 都係違反人權嘅制度，一樣應該廢除。
香港人如果真心尊重人權，唔該即刻要求港府同大陸取消150 限制，俾大陸人無限進出，無限定居，否則就無資格學人講人權。

香港本來一直都係
直到有仆街講左行政長官超然，立法會／法院全部埋位
跟本就係有人想改做行政獨大，改埋一直都係三權分立既歷史

講出口啦

會計師今鋪又無講錯

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

俾老鳳開晒波嘅五毛狗，邊個都有資格講
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

老鳳睇落你同蚑那狗先係friend喎
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

你而家啲言論本身就同你個名唔相稱
扮乜撚嘢三民主義啦?
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

老鳳請問你收幾錢美金一post? 唔該send 條link 俾我申請啦~
最多話係你refer, 做你下線啦~

乜撚嘢落係自己揀呀?你打蚑拼呀?
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

屌你老母閪就教錯
名校小學都係咁撚樣教呀
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

你呢啲加拿大賣國賊返蚑那住啦
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

祝你下一次食女食著件target緊你嘅女殺手
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

一直冇，唔代表一直都冇問題
個樣野係岩既，冇的話咪諗辦法變到有

乜撚野阿
以前就係讀：三權分立，行政主導